---
author: kasana
title: The Error
lang: zh-Hans
date: 2008-02-25 00:34
layout: post
depth: 2
category: error
---

### 5. Endless waiting

<br/>

弃天帝那天很晚才回家，到家的时候按门铃朱武也不出来。他想着白天这小子偷偷带着苍出去也不知道干了什么，蹬蹬蹬跑到楼上去敲朱武的门，想要问个明白。

<br/>

这不敲门还好，弃天帝刚敲响，只听房间里稀里哗啦地一阵响。

弃天帝根据以往的经验，立时想到这小子定然在干一些不好的事情。

<br/>

“你小子在里面搞什么呢？快给我开门！”

“唉唉？来了来了。大晚上的干嘛那么嚷嚷嘛……”

<br/>

门开了一条缝，露出了朱武的一颗脑袋。

“你回来了？我还以为你要在医院过夜呢……”

弃天帝看了他一眼，抬脚踢开了门。

“哎哟！”

“老子明天飞魔都了！今天回家收拾东西。”

<br/>

朱武一听，略咋舌——没想到他这么快就搞定苍了？

<br/>

“你这是在干什么？看录像带？都什么年代的东西了？”

弃天帝目光如炬，环视四周。

<br/>

朱武蹭到了电视机前，讪讪地说：“小孩子看的东西啦，老人家就不要凑热闹了……”

<br/>

弃天帝也不说话，瞪了他一眼，三步并作两步走到机器前，打开了卡带舱。

<br/>

“喂！别乱动，会坏的！”

“什么东西？我明天带飞机上看吧！就这样，拜拜！”

“喂！你这家伙！！！”

飞机上怎么可能看卡带呢？

<br/>

“早点睡，明天送我出门。”

“你以为我是你用人啊！”

“就这么定了！”

<br/>

弃天帝顺手关上了门，想跟上去理论的朱武险些撞到了鼻子。眼瞅着自己好不容易搞到的、或许超有料的带子被拿走，朱武心中自然很不快，愤愤地踢了一脚门。

<br/>

<br/>

“来，请再深呼吸一次。吸气……呼气……”

苍这天早上被安排了一些常规检查，早上到达的一步莲华陪着他做完了心肺功能和血样检查。

<br/>

“多喝点水吧，等一下要查一下尿样。”

护士小姐微笑着把温水递给苍。

苍柱着拐杖，腾不出手，只得一步莲华接了过去，喂他喝下了第一杯，随即又倒了一杯。

<br/>

“昨天说要检查的么？”

“嗯，昨天回来的时候忽然说的，要空腹检查。真是辛苦你了。”

“哪里的话，反正还有最后一项，查完我正好去上班。”

一步莲华高兴地点了点手表。

苍笑了笑：“换了块表？”

“唉？”一步莲华下意识地抚摸起手腕上的表。

“上次去南区考察的时候买的。”

“很漂亮啊。”

“耐用就好……噢，对了。昨天我把合同签了。对方真是吓人啊，居然昨天就把房子的过户解决了。钱款也到帐了。”

说起房子的事，苍似乎有些难言之隐。

“这样吧，这笔钱就先放在你这里。按月的补贴发到哪个账号，我也已经给你了，你就替我转给他们吧。剩下的部分，如果我需要用了，会向你支取……到时候钱可能就请你直接汇到医院。”

“那你的生活费呢？”

一步莲华担忧地问。

苍喝完了杯子里的水，把杯子放到一旁的凳子上。

“这个你不用担心，我帐上还有钱。”

“你别硬扛。你现在没有收入，要怎么办？”

苍淡淡地笑了笑，把目光投向窗外。

“没什么好担心的。总会有办法。”

一步莲华皱了皱眉。

“苍，你真的打算跟弃天帝去么？”

苍眨了眨眼睛：“其实我真不打算跟他去。”

<br/>

“苍先生，请问你可以开始取样了么？”

一旁的护士小姐提醒道。

苍和一步莲华这才想起来有这么一回事。

“啊……我……马上好。”

说着，苍就撑起身子，往洗手间去。

一步莲华怕他受伤，要跟上去，却被苍拦住了。

“不要紧的，我自己就可以。”

苍的态度很坚决。

<br/>

不知道是不是错觉，一步莲华总觉得苍现在似乎格外地不喜欢别人接触他的隐私。这种戒备越来越强了。

<br/>

时间一分一秒地过去了。

<br/>

一步莲华在走廊上等了一会儿，却不见苍出来。他有些焦躁地在门口张望，引得路过的人都侧目。

<br/>

过去二十分钟了，苍还没有出来。

<br/>

一步莲华终于走了进去。

“苍，你好了么？”

<br/>

正推门进去，忽然听到楼下传来尖叫。

“啊……”

<br/>

一步莲华看到洗手间的窗帘飞舞着，他冲到窗边一看，楼下的一个护士尖叫着躲在路边，一辆红色的法拉利飞速驶出了医院。

<br/>

“混蛋！搞什么！”

<br/>

======================================================================

<br/>

“弃天帝，你疯了么！”

苍要是能打得过他，早就揍他了。

弃天帝居然趁他上洗手间的时候把他劫出了医院，这么无法无天的事情也只有他能干得出来。

<br/>

“我要不那么干，就赶不上飞机了。”

“什么飞机？你事先跟我商量过么？你这么做是绑架你知道么？”

“我为什么要和你商量？”

“不管怎么样，我现在要下车。我没有答应跟你走，就算要走我也不能这样走。”

“你在惦记什么？没跟你那些好朋友道别？”

“我要下车。”

“朱武，时速250码，前进！”

“弃天帝！你！”

“老头儿，超速要扣分的啊！”

“用我的扣！”

<br/>

朱武从后视镜里看了一眼后坐的两个人，脚下油门一支，法拉利奔驰在高速路上。

<br/>

=================================================================

蔺无双一得到消息就托人满地找朱武的那辆车，另外又派人调查弃天帝的航班，但是不知道弃天帝用了什么办法，等他找到他们的位置再赶过去的时候，飞机已经起飞了。

<br/>

随后赶到的赭杉军和一步莲华看到那架豪华型的小型专机从自己的车顶上掠过，赭杉军猛地捶了捶汽车的喇叭。

<br/>

“嘀——”

<br/>

尖锐的鸣笛声划破长空，随着飞机喷出的航迹云消失无踪。

<br/>

（error 上 –end）

<br/>

---

<br/>

Error

<br/>

From the deepest oceans to the highest peak.  

Through the frontiers of your sleep.          

Into the valley where we dare not speak.      

To be by your side                           

<br/>

Across the endless wilderness     

where all the beasts bow down their heads.    

Darling I will never rest                     

till I am by your side.                       

<br/>

Every mile and every year                     

Time and Distance disappear                   

I cannot explain this. Dear                   

No, I will not even try.                      

<br/>

And I know just one thing,                   

Love comes on a wing                          

and tonight I will be by your side.           

But tomorrow I will fly away

<br/>